\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Praezession1}
\end{center}
\caption{Zusammenhang von Präzessionsfrequenz und Rotationsfrequenz für $\unit[60]{g}$ Zusatzgewicht}
\label{fig:praezession1}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Praezession2}
\end{center}
\caption{Zusammenhang von Präzessionsfrequenz und Rotationsfrequenz für $\unit[80]{g}$ Zusatzgewicht}
\label{fig:praezession2}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Praezession3}
\end{center}
\caption{Zusammenhang von Präzessionsfrequenz und Rotationsfrequenz für $\unit[100]{g}$ Zusatzgewicht}
\label{fig:praezession3}
\end{figure}
\begin{floatformula}
  \begin{align*}
  J_\mathrm{Scheibe} &= m_\mathrm{Rad} \left(\frac{1}{12}l_6^2+\frac{1}{4}r_\mathrm{Rad}^2+\left(l_5+\frac{1}{2}l_6\right)^2\right) \\
  \sigma_{J_\mathrm{Scheibe}}^2 &= \left(\left(\frac{1}{12}l_6^2+\frac{1}{4}r_\mathrm{Rad}^2+\left(l_5+\frac{1}{2}l_6\right)^2\right) \sigma_{m_\mathrm{Rad}} \right)^2  + \left(\frac{1}{2}r_\mathrm{Rad} m_\mathrm{Rad} \sigma_{r_\mathrm{Rad}}\right)^2  \\
   &+ \left(m_\mathrm{Rad} \left(\frac{1}{6}l_6+\left(l_5+\frac{1}{2}l_6\right)\right)\sigma_{l_6}\right)^2 + \left(m_\mathrm{Rad} \left(2\left(l_5+\frac{1}{2}l_6\right)\right) \sigma_{l_5}\right)^2 \\
  J_\mathrm{Stange} &= m_2 \left(\frac{1}{12}l_1^2+\frac{1}{4}r_3^2+\left(\frac{1}{2}l_1-l_7\right)^2\right) \\
  \sigma_{J_\mathrm{Stange}}^2 &= \left(\left(\frac{1}{12}l_1^2+\frac{1}{4}r_3^2+\left(\frac{1}{2}l_1-l_7\right)^2\right) \sigma_{m_2} \right)^2 + \left(\frac{1}{2}r_3 m_2 \sigma_{r_3}\right)^2 \\
   &+ \left(m_2 \left(\frac{1}{6}l_1+\left(\frac{1}{2}l_1-l_7\right)\right)\sigma_{l_1}\right)^2  + \left(m_2 \left(-2\left(\frac{1}{2}l_1-l_7\right)\right) \sigma_{l_7}\right)^2 \\
  J_\mathrm{Gegengewicht} &= m_3 \left(\frac{1}{12}l_3^2+\frac{1}{4}r_1^2+\left(l_4+\frac{1}{2}l_3\right)^2\right) \\
  \sigma_{J_\mathrm{Gegengewicht}}^2 &= \left(\left(\frac{1}{12}l_3^2+\frac{1}{4}r_1^2+\left(l_4+\frac{1}{2}l_3\right)^2\right) \sigma_{m_3} \right)^2 +  \left(\frac{1}{2}r_1 m_3 \sigma_{r_1}\right)^2   \\
   &+ \left(m_3 \left(\frac{1}{6}l_3+\left(l_4+\frac{1}{2}l_3\right)\right)\sigma_{l_3}\right)^2 + \left(m_3 \left(2\left(l_4+\frac{1}{2}l_3\right)\right) \sigma_{l_4}\right)^2
  \end{align*}
  \caption{Formeln zur Berechnung des Trägheitsmoments}
\end{floatformula}
